［愛情/短文/無甜/試筆］-「一年」

《一年》
是咁的，一年的時間不長，卻充滿著無限的可能。每一年差不多在這個時候，也會想著未來，同樣的時間，會面對著什麼，自己會有什麼的改變，身邊會有誰，陪伴著自己，期待著充滿變數的將來。
.
慢慢回想著那時候的我，即使活在自己擅長的領域，從來也不會花太多心機下去，得過且過；每天不斷重複著，日覆日，不禁也會令我感到厭倦。不止是這樣，還開始思考，自己是為了什麼而活著，慢慢的迷失了自我，開始覺得人生其實是場乏味，永無止境的長跑。如果沒有身上的枷鎖，可能早已經放棄這場賽事。
.
枯燥的生活，有時會讓我們忘記了活著的意義。可是，在這個時候讓我遇上了妳...就是妳，令我的生活變得有意義；就是妳，帶我走出了這個死胡同；就是妳，使我鼓起勇氣來作出改變。
.
那時候的我，曾經擁有過一個小小的夢想，每天張開眼睛也可以看見妳，不停地向著那個目標前進，希望與妳走得更遠。為了拉近我們之間的距離，而選擇了沒有興趣，但更有前途的路。其實我想過追隨著大哥的步伐，可是他一直以來都走在前方，猶如山岳般的存在，如果無法超越他，也代表無法在那條路上，有出人頭地的日子。最後，決定了走一條不一樣的路，一條屬於自己的路。
.
走著走著，原來我已忘記了踏上這段路的初衷。不知不覺地對她冷淡起來，也沒有理會她的感受。最後悔的一次，也是使她對我失去信心的導火線；當晚，疲倦的月亮躲進了雲層休息，只留下幾顆星星像是在放哨似的，本來寂靜無聲的街道，在遠方傳來一些嘈吵聲，我倆不以為意地走著，繼續談笑風生，可是，當我發現人群中，有熟悉的臉孔時，不知為何我第一個反應是緊張和害怕，害怕被友人撞破，懦弱無能的我習慣性地帶她逃走。回憶起來，才發現是自己的軟弱怯懦，令她沒有了安全感。
.
或許，是我還沒有做好準備，去正視我們的關係，也許是我不夠愛妳，使我失去了妳。人，往往在失去後，才能學懂珍惜，而我也不例外。失去了那一盞在黑夜照耀著的明燈，讓孤獨變得深邃，孤獨在黑夜昇華，綻放演繹著黑色的美麗沒有妳的夜裡，我沒有奢求看見一絲光明，所以我選擇閉上眼睛，不再向前走了。
.
或者，應該成熟一點，繼續努力不懈地奮鬥，站在終點迎接她的來臨。可惜，我累了，現在只想渾渾噩噩的過日子，見步行步，對未來已經沒有什麼盼望。也許，該忘記的，應要忘記；該放下的，應要放下。曾經有句說話「時間可以沖淡一切，但如果你對一個人的思念，深厚得連時間亦無法沖淡，那對方就是全世界最幸福的人...」，對她的感情，未必那麼深厚，不過此時此刻最掛念的人仍然是她。
.
愛上妳的時候，未曾發覺；恨妳的時候，才知道原來愛妳那麼深，或許離開，就不可能再回來；或許回來，妳已不再讓我依賴；或許依賴，是對我自己最大的傷害；或許傷害，會最終讓我釋懷；或許釋懷，就注定了我的離開...對自己好點，因為一輩子不長；對身邊的人好點，因為下一輩不一定能夠遇見。無法拒絕的是開始 ，無法抗拒的是結束。
.
.
.
未完待續